日內瓦最低月薪3.5萬元全球最高

豪華遊艇停泊日內瓦湖。

(星島日報報道)瑞士日內瓦五十萬選民周日投票通過，訂立最低工資為每月四千零八十六瑞士法朗（約三萬五千港元），全球最高。

新例通過後，日內瓦每小時最低工資約一百九十四港元，較法國的最低工資多一倍以上。日內瓦最低工資若以每周工作四十一小時計，每月收入四千零八十六瑞士法朗。這個最低工資數目由當地工會及左翼政黨提議，在二〇一一年及二〇一四年曾兩度被否決。

日內瓦是全球生活費最高城市之一，其經濟依靠旅遊業收入，但受到新冠肺炎疫情打擊，貧窮問題不斷上升，愈來愈多市民須在食物銀行排隊領取食物。一個關注當地民生的組織主席查拉特表示，通過最低工資可以幫助三萬名低薪工人，當中三分之二是婦女。瑞士二十六個州各自訂立自己的最低工資，日內瓦是首次立例訂立最低工資。

香港人.....

點算......

想移

首抽中瑞士真係ssr
基因又靚..

想下好了，瑞士認第二難移民應該冇乜人敢認第一

地方又靚，治安又好，又冇乜壓力，又民主，完全無敵

geneva食飯好撚貴

瑞士有無得叫雞

瑞士大把黑錢喺度，點會唔高人工

瑞士移民 [認真 post]

諗下好啦
瑞士移民難到仆街

治安又好，又冇乜壓力

唔一定，個個地方都有好有唔好

點但冇. 仲合法同要交入息稅

瑞士版141都有

稅後變萬7？

點但會冇. 仲合法同要交入息稅

一個普通大學生, 要做幾多年嘢先有35K

香港都係好多黑錢響度, 不過支那港燦係賤, 只能做奴隸

當年王獅子山學會用瑞士做例子反最低工資

難，但唔係冇可能，都有好多香港人靠自己能力入到籍。

傻左? 仲乜負皮?負皮我個嗰人好了解瑞士?

有好有唔好啦…
試吓同瑞士阿婆做鄰居

人地係最低./....

LM...點入..

姐係點?

約２萬４－２萬６，已扣埋強制醫療保險。

咁可以點入

好多對安靜清潔同埋共用設施時間分配要求係非一般咁高
首先假期吸塵拖地洗衫已經唔係個個瑞士人接受到
仲有夜晚沖涼有搞到樓上樓下有水聲可能有人敲門搵你
搬屋清潔就更大件事

我係多倫多...我晚晚兩點先沖涼....

你係個邊呀?

但有三萬五最低月薪...兩公婆可唔可以自己起間屋...

住過幾年返咗香港

我都想有個邊passport...

我得BNO
樓上瑞士打手巴可能有
加拿大護照咪一樣好

蘇黎世舊到呢 餐廳啲嘢又貴又唔好食 超市星期六收早 星期日大部分鋪頭唔開
啲景係靚 但對得耐會審美疲勞

好爽皮

LINK?

其實真係你睇人好 人睇你好
就咁睇瑞士自殺率一路高企 更曾經係歐洲最高

自己google swiss escort 都大把

歐洲撚, 成日去瑞士滑完雪夜晚直落 fkk clubs, 成班裸女陪著食 buffet, sauna, 按摩浴, 個個抽幾下水揀岩再入房出野, 瑞, 德, 奧叫雞絕對媲美當年東莞

記得唔知邊到睇過話歐洲有啲國家其實都幾唔方便
入夜後就咩鋪頭都閂曬門

推薦

escort 哩 d 撞手神冇睇開當地包膠就等交學費啦

係難到PK, 一般係做銀行同旅遊，即要做某國人生意; 真係叻嘅係公司調去，做落做得好轉長約，以 Finance/IT多; 仲有啲讀書勁讀完phd有offer. 又或係其他ＥＵ國家入籍再過去。當然結婚過去都唔少。

先落腳，後再等５－１０年，過關斬將。。。

瑞士移民 [認真 post]

冇錯，太長命，物質太好。。。

連登最低月薪：50K

起間屋難啲，買個單位ok.

日本夜晚開洗衣機都會被樓下投訴

知有人ＢＮＯ扮ＢＣ入籍，一方面不恥佢所為，但又有少少羨慕

毅進都有

全民有槍

拎錢收買人心你都拎出黎講 35k收買到都幾撚cheap下

德國奧地利都係咁

瑞士有雞翼

明明Geneva出名係銀行 變咗旅遊

你試下星期日咩都唔開
成個國家無energy
利申住瑞士

wow

巴打喺邊區，我都搬咗去瑞士，悶到發霉

個個地方都有好有唔好嘅 問題係好唔好得過人啫
例如瑞士好過中國 中國好過北韓 我諗係世界共識嚟

會5會好難搵工?

唔好下下搵最top黎比較

zurich
geneva 都住過
都已經悶到7彩，好難想像其他瑞士城市點住人

人哋星期日係relax time。有屋企人嘅係family time，有時一個月開一兩次birthday party，其實真係唔係太多時間真係relax

不過星期日冇嘢做，浪費光陰我就真係到依家都未習慣。平日要返工，放工之後食完飯之後想行個街，啲鋪頭一早閂咗門（閂8點）差唔多個個星期六都趕住要買嘢，grocery shopping，好stressful。

但樓價最高係。。。

屌 我喺Basel 啱啱去Zurich一日遊之後已經覺得多嘢睇好多
Basel如果唔係做嘢，真係啲狗也不屌嘅地方

搵到條瑞士妹睇中你就唔難

鬼佬做愛有冇時扯住你頭髮？ 同玩choking ?

而家好唔好啲

你自己搵番個咪知囉，灣仔啲bar有好多

連登仔50k 起跳
點會理人地35k最低工資

一般歐洲都係咁

Basel細左啲係真，不過啲人友善啲，同多啲小店或藝術野。又可以過去法國Alsace玩同試酒。

算啦 依家連登仔一唔岩聽就咁 個個剩係唔肯面對現實性幻想其他國家

巴打

剩係講工資有咩用 有無巴打可以講埋消費 衣食住行係咁易講下

有無參觀過cern
嗰陣旅行好想去

香港人工相對大陸都高好多
大陸普遍得三四千人仔
只要唔諗買樓 又唔洗交租 低欲望生存
筆錢都算好洗

有咩意義
到通賬，食個麥記一千蚊落樓，你班平民喊都冇謂
旅客咪又唔去，珧時又變返失業

當條女個口係塊西咁屌

盡量慳啲洗
做返廿幾年嘢移民去第道就變中產

真，食個m記又唔使一千嘅，但二三百一定要

斬佢老母微西啦.

靚女唔鋤, 鋤阿婆!!!

無壓力
咁點解瑞士自殺率高到咁

McDonald 150hkd 一個套餐(未加大)

好心連登仔少d ff喇
人地最低工資高=物價都高，成班淨係見到35k就狗衝移民
我係咪認真左

公平d 人哋交30－50％稅
不過少人揾最低工資

可摸耳開post講下，好想知

已追蹤左你

物價係香港3倍

人工咁高
依賴旅遊業加多兩錢重
而家究竟可以做乜

我做IT好易移

唔係
大把連登仔覺得所有鬼佬都好chill
薪高糧盡又唔使點做嘢
生活無壓力

瑞士去咗一個禮拜旅行已經覺得好悶好想快啲去返人多嘅大城市(香港 東京)靚係靚 但好似咩都冇 咩都唔方便 點住

點解佢地既錢咁大?
產業係旅遊業? 咁而家咪仆哂街
簡單講我拿住你既錢可以買到d咩?
冇產業都可以咁值錢搵咁多?

我仲以為fkk 得德國有

瑞士出口有軍工、鐘錶同藥品
金融又發達，旅行又一流
點會叫無產業，試問同樣咁既人口國家 邊個做到？

德國fkk我都去過一次，真係腦袋大開 原來可以咁玩法 d鬼佬真係可以係個度成個晏晝，焗完sauna，食少少野，上去飲野揸波，睇啱入閘，出黎再外面攬住條女食枝煙，攰攰地又再食d野，臨走沖個涼爽住走

全世界大把人做IT啦

所以好多人都可以移到過去

記得去旅行買盒微波爐通粉食，要HK$ 70-80

其實有得移

留喺到做連登仔坐底5萬月薪

要十二年呀除非結婚

德國文化

唔係話丹麥最難移民咩？？
好似要考個“對丹麥有幾多認識“既試，
合格先比移民，而果個試合格率好低

無知一問
其實瑞士同瑞典有咩分別。

以前有klarna IT offer 但屋企關係無要到

瑞士真係好誇張 大部份高增值產業 淨係勞力士 香港排隊送錢比佢洗

想做瑞士人

2018 改左十年...

瑞士仔我都OK

瑞士銀行俾中共啲黑錢鎌到fatfat

連登仔咪撚發夢，德國佬移去瑞士都只係變蝗蟲

係咪瑞士坐巴士個啲，如果雙人個邊有一個人坐咗
就唔會再有人坐？

人工高又點，一日食3餐都洗鳩曬，交通又貴，乜鳩都貴

記得喺日內瓦食個m記最平都要80蚊

拍得住香港教書fg 35k 一個月

連登恐懼撚瑞士要服兵役
軍營好危險移民？不了

結完婚都係難
有冇睇過個要求

35k 係瑞士我諗同香港搵15k冇乜分別

呢班人剩係覺得要走要走，黎緊肯定一大堆咩英國不似預期既post

Pin呢個啦

去coop買燒雞

但物價貴香港成倍。。

落火車過左六點，門已關

計埋稅率

痴線...

連M記收銀都三萬幾月入，M記計唔掂數咪執左間分店？仲少左工作機會喎

而家經濟差，仲提高經營成本，做生意既真係執左佢好過

人工高相對消費都好貴 去飲杯咖啡200hkd走唔甩

但你相比又真係喔
啲人成日話香港好搵錢
喂話要做打工皇帝個班，啲高層partner仔女兒甥都未上位幾時輪到你，現實就係大把人到臨老連m grade都升唔到
話夜生活好個班，你加陣搵15k做到成隻狗咁咪又係每日返工放工逼鐵，夜生活老蘭乜柒同你有q關係咩，大把人成世仔分分鐘諾士佛臺都未落過
話生活成本低好多個班，其實外國超市本地嘢可以便到你唔信，香港物價雖然未到日內瓦級數但全球頭十基本上走唔甩
黎緊仲要前景黯淡，有時反而唔知吹奏香港個班係咪傻9左

生活指數高過香港好多

唔好咁啦
吹到諾士佛臺好似好高級咁
大學生士去得起啦莫講有份工

夜生活講緊你入黑仲有得行街仲有好多嘢食仲有好多娛樂
你去到外國好多地方一入黑就收晒檔啦
你估個個都好中意飲酒㗎咩

根本個個地方都有好有壞我都唔明做乜要吹奉外國

咪係
利申:唔鍾意飲酒

日內瓦大把企街

最高工支二萬

點先可以首抽中瑞士

個時去日本識左個瑞士人
佢話乜9都要投票好撚煩
少少嘢都要投票 但我覺得咁做幾正

交完稅 七除八扣唔係好多
個度求其食個飯都百幾兩百蚊
老麥6-70蚊
差唔多啦

有時唔係比唔比得起問題，係生活圈子既問題
夠大把人有幾十萬係手隨時可以買tesla
問題係有啲人黎講，幾十萬唔係啲咩，但有啲人幾十萬就係佢全副身家
對於個班幾十萬都無既人黎講，呢到的確係地獄
你話夜晚香港生活好精彩又多地方行街食飯睇戲，我非常同意
但對於個班人黎講，呢啲的確同佢無關係
大把上班族真係月月清又要養自己養屋企人還loan，每個月逐筆支出睇住做人
都有好多大學生要借grant同靠自己搞掂生活費
而且上面班人人數又唔細喔，你諗下真係一無所有貧窮線個班都已經百幾萬人
對佢地黎講可能有安樂茶飯正常居住環境可能真係已經好滿足，有個閒錢可以儲小小for退休醫療已經好好
如果對比佢地同europe同一個percentile既人口人地又真係相對幸福好多，雖然佢地都係月月清，但無可否認相對既福利真係好好多，起碼唔使愁退休醫療
sor可能認真左，但覺得香港好既只係對班本身屋企唔憂米同比較搵到錢個班
當然對有錢人黎講呢到真係天堂黎，低稅又發達

想刷首抽了

skr skr

咁咪正囉，最鍾意靜
最憎香港麻雀文化，梗係鍾意嘈

稅後得二萬幾，邊夠洗
物價貴到pk
瑞士旅行都嫌悶，仲要講移民
嗰啲話鐘錶賺到笑，但閣下又唔係鐘錶技術專才
鐘錶賺到笑，都唔關你事ga
入到錶廠做，就話人工高姐
但咪同誠哥一樣，高層肥仔，底層只係基層

瑞士淨係靠nazi gold都可以食多100年

知唔知中非洲中國既機會係遠遠大過呢d 發達國家

又唔洗200
不過日內瓦真係貴到癲

瑞士湖光山色好撚靚喎
不過食餐重慶大廈都食得到既咖喱都食左五舊水

瑞士人應該生活得太悠閒又冇戰亂
正如樓上所講對生活細節追求得太完美
就連食飯前先發覺屋企冇晒臘燭而唔開心
成餐飯冇晒胃口

食過餐巨無霸都要$120

要用一筆錢, 晒咁多精力整色整水, 重要等10年, 我去越南開廠唔好?

為$既話

香港同樣多黑錢 又係冇咩天災
點解會咁大分別

仲有要茄汁一包我無記錯2蚊港紙。

好奇想問，點解瑞士會咁高自殺率既？

冇夢想

人工高，都要生活水平低先富有，單講人工咁香港人都唔窮啦

想問nelson 執咗未

個個都最低工資咪同無最低工資一樣
除非你話搵完過去隔籬國家用

歐洲好大
窮撚國窮到你唔敢想像
富有國有錢到癲
好撚用一個「歐洲」一概而論

同埋真係衰啲講
要講政策要講福利就唔好拎香港嚟做比較啦
香港咁撚有錢要做會做唔到咩?
唔係政府做得柒
而係香港政府有心做死香港人
如果唔係中國政府壓住
我諗搵班大學fresh grad做政府班子都做得好過呢堆

就算你係講緊北歐式嗰隻「社會主義」
佢哋邊道嚟咁多錢做福利?
咪又係多得資本主義下自由市場帶嚟嘅利潤

利申:接受唔到交6成稅,寧願好似而家咁

樓平香港一截已經贏咗啦

最後一課果度？

廢老又會話哩啲真社會主義國家養埋啲廢人

明明哩啲先係理想社會

最低月薪提高 經濟差 老闆唔會炒人?

人哋食個麥當勞都起碼百幾$200港紙起跳呢

咁香港攞包甜酸醬都要一蚊一包

正常社會邊道嚟錢做福利
咪就係靠人民嘅生產做international trade同埋tax income
到真係有一班廢人個budget咪少咗

同埋福利好到唔做都得嘅時候
的確係會滋生一堆廢人喎
即係個社會係由勤勞嘅人養一班完全唔做嘢嘅嘢
個社會邊道理想

等佢死左賣左佢個肺

再刷過

不過又咁講，老麥一餐接近100 (Zurich價)，但個包既size，肉既分量，chips既量都係香港接近double。

叫一個餐，食完個包已經飽，chips根本食唔落

只要唔食唔住，筆錢都好好洗啦屌柒你😂

好過香港交稅冇福利仲派錢俾外人

無人去無工返無影響

睇你點睇，講物慾享受瑞士實無呢邊多姿多彩
不過講壓力講環境，尤其是鐘意滑雪行山大自然果邊就係天堂

香港而家衰咩，唔係衰物質生活而係高壓思想箝制，玩極端愛國主義呢下攞命

睇埋物價先可以作準

印度同印尼有咩分別

樓平生活勁勁勁貴點贏

好正最近可以去邊度玩
淨係歐洲先有
埋單要幾錢當
出一q

refugees

交稅交到仆街
不過冇所謂 啲稅都係用返係自己度
物價高左少少都係應該 因為果度啲野係世界頂端

原文講到法國人工低成一本
咁得閒星期6日過去買野
咁樣物價問題就相對輕左啦

人地果D叫生活
香港果D叫生存
港奴去到果邊又話悶又盛
自己冇興趣冇世藝就唔好賴人地冇energy啦

港奴真係港奴
生活悶都好撚過係香港啦下化
屌你而家香港咁撚仆街
都仲係度吹香港其實算好點點點
淨係劏房合法呢樣野已經夠滅香港啦
cls 港豬

前世可能要做勁附好事先可以投胎做瑞士人
瑞士衣食住行樣樣都掂
簡直係人間天堂
而家出世20%做大陸閪
20%做印度人
諗起都慘

唔通好似香港咁，日日嘈怨巴閉
三日唔埋兩日就鑽牆咁樣好咩
好多香港人口中嘅自由係靠犧牲其他人而得返嚟

不過咁 瑞士物價係貴 但係瑞士咁細 一下就去到其他國家買嘢
特別係日內瓦 過去德國嘅Konstanz買嘢 平兩三倍 入埋油返去都仲得
快過大西北出港島

平均一次幾錢？

港男條臘腸太幼做唔到

識個fd山上有間別墅
但成日𨳒啲人歧視，尤其是法語果班

其實將最低工資定到咁高，咪盞係而家呢個時候更難搵嘢做。

所以瑞士好多人weekend 都去德國買/玩，人工貴，物價點會平

你係香港搵萬二都生存到啦

瑞士一個麥當勞餐幾錢

係抽 唔係刷

150... 扣埋税三萬等於香港萬幾

人地個邊物價幾高先得架

推 中共警告：發起聯署呼籲德國制裁或犯法 - 分享自 LIHKG 討論區

Konstanz o係Zurich隔離先真喎

Geneva係法語區，去隔離法國買野先真

冰島都難但正

~100HKD，但係香港雙倍份量咁滯

連登有冇瑞士jj?

錢從何來

瑞士乜都好，就係物價太貴

四年前上搭火車上少女峰，同一個老人吹水
佢話佢一生都未上過去，因為俾唔起火車費同入場費(果時少女峰車費連入場係around HKD $1800)

我淨係知一定好過鬼國

最低月薪3.5萬vs 平均月薪4萬

瑞士有half-fare card，淡季由Grindelwald來回少女峰兩條友總共都係164CHF

中國

就咁睇就覺得高姐 你35k喺香港就可能夠洗, 以嗰邊物價扣埋税既生活指數可能同喺香港賺10k班人差唔多

去過瑞士
一包特價芽菜係5瑞朗 熱朱古力一杯5瑞朗
所以35k 計落都唔太夠用

我係七月頭去, 已經同左半價証

如果平咁多個本地老人都去唔到, 即係瑞士窮人生活係本土就算有最低工資三萬五, 最終都係窮人

住法國搵瑞士人工
每年仲有5個禮拜法定假期

法國佬成日以為自己最識生活，但瑞士所有配套都好過佢，做嘢又無咁大壓力，讀書又免費，唔鍾意份工隨時QUIT左佢讀返書轉行，唔洗諗經濟問題
有情緒病/傷殘醫生寫紙政府養
4000瑞郎係比無大學學位人士，即係麥當勞超市收銀，有大學學位係5000以上

瑞士已經係歐洲公認治安好㗎wor

平超市DENNER買西蘭花/ 甘荀/ 芹菜/薯仔呢D西餐配菜，都係講緊一大包2蚊
食季節水果，NECTARINES同柑又係幾蚊1kg
肉超貴，不過識去BUTCHER SHOP就會平一半

去中超一個公仔麵1.5-2蚊瑞郎

香港以前應該算SR，而家應該得返R

就算物價貴都唔會係你個例子1800都比唔到掛

其實瑞士咁近法國
一星期去一次買野唔得咩

七月係旺季，十月尾，至十二月頭係淡季，景點車費同酒店都平一截

同澳門一樣.
澳門人返工都好撚hea. 因為東家唔打 打西家

瑞士旅行好撚正喎
咁都悶

去一轉無左半日時間
你好大FAMILY就慳得多姐
否則火車/油錢/時間都蝕，唔值

直接住法國邊境仲實際，租金平1/3

連登FG 50k起

到底點解成日話瑞士無壓力
自殺率爆晒喎
50%人考慮過自殺

瑞士依個地方真係正到仆街但亦都貴到仆街

ssr你老母咩

佢地唔係工作/經濟壓力
係個地方太悶，好多人有情緒病
有情緒病去睇醫生本身保險會包，嚴重到做唔到嘢醫生會寫假紙，政府會養，唔多，但夠食夠交租

瑞士一餐要幾舊水

但係好好食食開signature 17CHF
火車站出面間kabob10蚊有野飲

瑞士同好多人想像既唔同，就係佢地既稅唔高
所以唔好以為搵35k稅後變8成好似美國咁

不過其實香港人工都唔低
係東亞已經贏哂所有國家
西歐三國德法英稅後人工都唔夠香港黎
美國除左NYC同埋CA部份地方外，稅後人工都唔及香港
而且香港物價唔算特別高（除左樓），香港人份糧算好好洗

睇埋佢生活洗費先

巴打有無去過？

當你食餐大家樂質素既食物都成兩舊水，其實我信個老人家真係未去過，因為窮人唔會捨得俾錢去一D 唔係生存必需品度

咁只能納重稅，有錢人就一定要走資

我記得geneva 1.5CHF 1kg薯仔
牛奶1CHF有1L咁上下
其實真係唔算好貴

我就係諗緊當你用一餐飯黎計
即係9餐飯錢就可以去到
對比香港9餐飯就當60就好都係540
咁諗既話有幾貴

物價係咪全球最貴

全歐洲牛奶都平 香港冇得比
瑞士奶農有補貼
而且直至上年都有條「朱古力法」，有瑞士牛奶同穀物成份嘅產品有補貼，所以瑞士朱古力唔算貴
大間啲嘅coop有成排貨架都係瑞士朱古力

覺得個老友記整蠱你，一個月儲一瑞朗，十幾年都上到啦
況且果頭咁多山，使乜上少女峰玩，留返比遊客上去被劏好過

歐洲長者成日搞呢d反話笑

我冇記錯嘅話奶好似貴過油

有朋友之前同左個瑞士仔一齊
個瑞士仔話瑞士啲後生仔好憎自己國家

仲記得四年前係Geneve坐巴士到總站再行路過法國搭吊車
就係近到咁

連GVA都係法、瑞開心share

D車

發達地方計，其實香港唔算差 (除左樓)
去完旅行成日講，歐洲普通城市搭兩、三個站都要一、兩歐，香港坐過海都得
火車站門口頹飯快餐成十歐，香港一舊水唔頹啦

Zurich有S-bahn經過德國添
特登去坐但訓著左

有個德國鎮係瑞士領土入面

其實Basel, Geneve呢d邊境城市真係似港深咁，佢地仲要唔使過關

咁可能佢扮慘向我行乞

記得果年係去完瑞士再落London 玩
去到London 覺得物價平返好多(其實比起香港都係貴)
返到香港頭果一個月直頭覺得香港地洗費算什麼, 毫洗左一輪(都係去茶記凍飲叫凍檸樂)

所以平貴係相對感覺

咁先正

但個個鎮其實好融入瑞士個系統
瑞士差佬可以入去執法
用瑞郎
寄信執瑞士/德國都計國內郵件
當地登記嘅車會被視為瑞士登記

geneva餐廳食野係貴，但超市一d都唔貴，買同級數既野平過一田同CitySuper。

食過最貴個餐60CHF

啱啱google咗
我覺得又未至於高 大概喺中間 同香港差唔多

係，香港人除咗樓價之外，人工其實好好洗，不知幾多白豬恨黎香港搵錢，佢哋好鐘意香港嘅城市生活，又唔洗識廣東話都生活得好好，去行山去玩水上活動又勁方便

果d係富貴病黎，有太少野煩太多時間諗人生哲學，可能得到個結論係人生都無乜為掛

睇你食咩囉…geneva求其餐廳食件三文治都要十幾chf。不過歐洲係咁，你食中高檔野就相對好抵，同樣價錢香港一定食唔到。但平價野就貴過香港好多，好少話30-40蚊就食到一餐。米蘭都有幾歐一個margarita既，不過餐餐食就難頂d。但歐洲既超市係好高質，蛋、肉、蔬果都平過香港超多（相同質素計）。上次巴黎買勁大塊dry aged牛扒自己煎都係15歐，d沙律菜1歐就一大包。

當你日頭做晒你要做嘅嘢, 夜晚除咗去飲酒之外仲想做咩呢?

果個鎮比瑞士包住，唔融合只會超煩

Basel Geneva 真係瑞士城市

其實香港人淨係無便利店已經會好唔慣😂

去得歐洲多，成日都聽佢地d人搞爛gag
美國d gag會直少少，似香港果d

巴打

可唔可以帶我滑一次雪

不過，瑞士超市物價e.g. coop其實同香港差唔多，甚至我覺得平過香港

有d大mall有coop restaurant，食一餐都係一百左右咁上下。

但入一間正路餐廳真係一個人五六百港紙，感覺上當地人工貴，所以超市野平但餐廳貴

首先瑞士稅率唔高
同埋比60-70蚊你 你包都買唔到個

GST都只係8%，食物類就3%

不過佢d藥好撚貴，20蚊CHF一盒cold and flu

人地做掃街都醒過一般香港人 人工高都合理

唔好講白人，日本人同韓國人都唔少黎香港工作
佢地覺得香港係天堂，做野都輕鬆（唔好誤會，香港做野係世界級垃圾，但日本同韓國垃圾都不如...)
根本如果香港係獨立國家，好多野都好完美
香港以前比人叫東方瑞士唔係假架

一search東方瑞士就搵到

喺瑞士用BNO扮BC?
依家瑞士好似唔一定承認BNO喎

係Geneva姐

香港人自己工時長咪習慣左要出街用錢買返d時間(港奴口中所謂既"食好西"，"nightlife")，我個人認為係冇辦法之中既低級趣味。人地value時間既保貴, 自然出去食會貴，你工時短同時自自然然會較亨受自己煮野食，同家人相處。人地nightlife就有晒目的，要屌西嗰d晨早入房，唔通fing到眼瞓先黎搞野咩。香港人nightlife就成班基佬/mk圍威喂，港女就係漫無目的傾低級八卦野/扮高級ABC "chill". 香港人所謂既多姿多采真係笑而不語

上面話咩鬼佬因為傾慕香港多姿多采既生活爭住黎香港(定居)，真係笑撚死人。大佬，有公司出十皮up人工請你返黎9up幾句英文就以為你好識野，又有無腦abc港女不斷ego boost你，唔去就笨啦。

掃街倒垃圾吸屎請唔請人

我覺得平過香港
利申唔食中國食材

秦國都得既，租間villa同fd一齊玩又係第二種feel

普通就50歐入場費包所有設施比counter
50歐比條女 30mins包bj
ps 2年前價錢

佢應該講緊Büsingen

問題係起瑞士3.5萬係咪要訓街先？

唔入d濕鳩公司，正正常常其實有

係,我聼到都覺得好奇, 不過唔係最近嘅事,同佢去埋啲山卡啦小市...

以色列先難

德國就最平, 不過大場依家入場費都加到 eur 60 - 70, 扑野都仲係 eur 50 / 30 分鐘, 瑞士奧地利就各項貴 2x% 左右, 揀岩個足球比賽日, 約埋班豬朋狗友, 睇完球場果個波又揸下哩個東歐幼嫩波, 任食任飲任 sauna, 由朝玩到落晚, 其實好抵玩, 搞到我依家條女催婚都唔撚想結

男人有得過呢d生活 人生就已經圓滿，梗係唔想結
我成日構想有一棟樓如果可以集合 打麻雀+dup正骨+ fkk (sauna,食野,女)
我同班fd應該永遠都離唔開個地方

La Dernière Classe?

係, 多謝巴打間接推介本書俾我

瑞士人工時好似只係4-5個鐘

冇煩惱而諗煩惱出黎
仔女又出晒外面做野
自己又冇晒人生目標
為物價而煩惱擔心存款唔夠將來洗
為生活細節而唔開心 連種盤花生長得唔靚都會唔開心

kebab呢啲萬年乾肉真係唔多識欣賞
你個döner係德國3歐起 7歐個餐係döner+薯條+野飲 基本上兩餐份量
德國個收入同生活費比例好好多

難 但唔係冇可能
都有好多香港人靠自己能力做到富豪

全球生活費最高城市之一

生活指數點先
唔講出街食飯
買食材買個菜買1kg肉都舊幾水就死得啦

香港人係唔敢死
要供樓要養仔女仲有老豆老母要養

大家有冇睇過殺人浴室